歷史考A生解題 垃圾港共連睇題目都唔識

小弟係會考同A-level 歷史科考生，兩次都係拎A，我諗有資格解下題。 長少少，大家唔好介意。

我嘅結論係「香港的真相就係港共係文盲，連睇題目都唔識」

答呢條題目，主要留意以下幾點：

1. 資料題作答從來唔可以剩係跟資料，唔通唔駛溫書？所以題目係有「就你所知」，唔該你背番溫左啲嘢出嚟。知道遊戲玩法係一定唔會得出「資料引導結論」呢個講法。

2. 條題目係問1900至45年。兩份資料只係1902年同1912年，遠遠未夠材料反映45年之間嘅事。所以只係跟呢兩個資料答係死緊，考生係必須答番平時學過嘅嘢

3. 資料越一面倒，條題目就越易，因為要全面反駁好容易，亦反映件事冇咩爭議。如果資料出哂日本啲衰嘢，咁仲駛你考咩，照抄咪得。

大家都知道，主流史觀，即係歷史科學嘅都係日本啲侵華啲衰嘢。

所以，基於以上兩點，題目基本上係引導緊考生答日本侵華嘅史實，即係「弊多於利」。因為1912年後，有日本迫簽廿一條賣國、九一八事變、偽滿州國以及八年中日戰爭，考生要寫根本易過借火，呢條簡直送分，點解土共仲要咁唔高興？

如果有一個考生，係咁一面倒情況下都寫倒利大於弊，可能要比個5**佢。

如果係歷史生都會記得，全科係以「現代化」嘅概念灌穿，「現代化」係包括政治、經濟、社會、文化等等，即使日本有如資料所講借錢比中國，根本唔可能達到「現代化」嘅標準，點會答「利多於弊」。

長左少少。

土共都係借題發揮，想係香港搞文革

最後嚟緊考中史嘅考生，加油！

Push

提提大家
Task1 Task2 Task3（記得！） Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

推

不嬲你淨係根據佢嗰啲資料頂多攞level 3

所以你引用到好多史實特別嘅見解而且合理嘅話肯定攞Lv5 above

好似好勁 推

如果拉去講孫中山同日本嘅關係 話日本有助推翻大清政府 又得唔得

讀過歷史都知，呢啲題一定答反先正路架啦，根本得勇者或者冇溫書既先會同意。

樓主有冇興趣做兩方面嘅ANS比楊好紅睇

養肥共產黨，對新中國係利大於弊

幫你推
不過你知我知人人都知
呢條題目只不過係港共陰謀既一個觸發點

因為佢地只係搵位搞事
同文革一樣 好多罪名都好荒謬
但愈荒謬o既事實行上嚟就愈見權威
威權統治者常用o既手段

心水Ching

唔得啦，因為45年嘅事要盡量講。

而且日本之後正正同新政府簽左「廿一條」賣國條款，所以好難話幫倒中國現代化

非常認同

利申：歷史拎B

局長於澳洲墨爾本皇家理工大學畢業
兩個仔女讀完國際學校，再去澳洲讀書

荒天下之大謬，貽笑大方,
明目張膽言行不一而不覺恥，

當面為其“正”主子，騷首弄姿，獻慇懃，

背後私通洋人主子，獻財獻子女，為博得西方自由國度的一條後路，今日盡搜刮香港人的血汗民脂民膏，他日盡帶其金銀財，享西方自由國度

世人看在眼裏，鬼佬看在眼裏，
此等無恥之徒，沐猴而冠，比不上耍戲之馬騮

當然明白

不過好多1945之後 會變離題

完全正確

其實同佢哋認真講邏輯係無用，佢要借題發揮，就一定係要曲解事實，屈得就屈。你AL歷史拎到A，我諗你應該知古今中外有幾多呢啲case 總之唔係腦殘藍都知批評呢條題目只係玩文革批鬥㗎啦

不過我欣賞你嘅題目解晰，留返俾下屆考生參考

政府呃班冇考過公開試既文盲
擺明搞文革

想請教現時中史(或其他科)有無講田中奏摺？

今次根本就係特登借題發揮嘅 冇可能係文盲啦

Agger 2.
題目個時限去到1945，俾埋你答日本侵華

宜家又唔係問日本侵華是否利大於弊

養肥共匪係45年前嘅事
最後可以輕輕提一提：莫定共匪45年後赤化支那建國嘅基礎

好明白，古今中外，例子好多，極權政府都係咁

參考資料C及D

歷史科有

唔該咁多年黎所有AL CE DSE 歷史生拎A 個D 出黎反駁下

history攞2嘅人都表示同意

蕭生都屌資料誤導

考考生野就唔應該出呢2篇野

冇資料運用學過既野就寫答案

題目冇問題 出呢2題野有問題

唔講清楚個中國係講緊中華民國定中共
個利弊可以完全唔同WO

最基本，考生可以答不同意

根本條會計狗就做多咗

你知我知單眼佬都知

啲資料冇話一定係幫你喎

唔需要花咁多時間同班撚樣解題啦，你估佢地唔知咩

去到1945，中共係1949，所以唔會答到去果度

支共連DBQ 既考核準則都未識啦屌
利申歷史A

資料係幫你答反

師兄
AL歷史A真係得果幾個%
巴打大學揀咗咩科？

中史A 路過，條題目似想搵咩人會一面倒支利多於弊。您知我知，黑驚知

資料D 引文二
其實細心留意嘅話
已經話俾考生聽
雖然日本借錢 但實際係拎資源
以大冶鐵礦做抵押
仲要服務費任佢鳩定
根本考評局就係想你答弊多於利
但班撚屌唔會理 只會無限放大某幾隻字

利申: 垃圾 a-level history F

所以咪話2篇資料 印出來為咩？

蕭生著重考試既問法

笑緊考試局出題有問題 唔應該比2篇野出來

佢冇話條題有問題 係講緊出題方法

x2, 今次擺明係政治凌駕學術，長遠其實就係之後無論出題定答題都要管中國好既方面

咁題目既中國又指邊個中國

答

AL history拎A嘅人數係咁多科入面最高最易拎

咁咪即係有引導性

唔講日本對中國好定壞先

係講緊點解要出呢2篇文

而唔係就咁直接問

啲資料係幫
題目係要研判 1900-45年間o既利弊
你唔能夠單純寫弊 亦要寫利 縱然結論係弊多於利

而普遍考生對於中日戰爭期間o既弊比較熟識
引文其實係幫考生填補一啲可能唔熟o既空隙
所以話呢題送分其實無講錯

岩聽！“就你所知”不嬲都係開放式題目！你可以以論證去引證利同弊！只係班舔官政棍一見中日戰爭超級敏感…即時批鬥！
難聽d講你地連條問題都唔識答…

巴打好波，推比多人睇！！

緊係唔係啦是但引少少自己史實+識用盡份source已經上到5

所以更加證明香港D高級官員子女一定要入讀香港既津校，
受返香港既教育制度教育，咁先識得理解香港考試既題目嘛。

咁你有引文咪變左唔夠自由思想

有文參考

點解無啦啦要有兩篇文先

就咁出果題反而無問題

係出左果兩篇文先係問題

不要浪費時間
港共從來都唔係想講個ans有幾一面倒/偏頗
你做ans fit曬2面/甚至只討好中共 佢都唔會滿意
因為塞翁之意不在酒 問題不在於呢條問題

佢意旨有二:
1. 同大家講以後教育方針 考評內容 不允許不和諧聲音
唔考呢類 老師自然唔提 同學自然唔識
2.從學生入手 削弱批判性思考 久而久之 希望社會只有一種聲音

係！對前者一定係弊多於利，仲要非常弊添

呢個其實重要hints, 其實係不平等條約，可以括掠奪資源

呢個係資料題呀

上綱上線

明顯中華民國

弊多於利

利多於弊

唔係重點

係出2篇文既用意有冇帶風向成份

有既話呢d邊隻中立

當然呢2篇野都有唔同解讀

其實呢啲題型通識都有
根本冇正確答案 邏輯推理得緊密 冇離題 有充足論證過程 用返固定論證格式就得
所以點解通識同歷史都俾人搞

利申通識得5*唔敢講太多廢事錯

就係d資料有帶風向成份

教育局局長嗰條撚樣，有冇教育底，又唔係歷史專家，屌佢老母啦，都唔會expect佢係識解條題目㗎啦

咪當測試你獨立思考囉

資料真係引緊人答弊

正如有一年毛澤東講民主，就係引導答中國共產黨統治係咪如佢所言

但日本資助孫中山 間接地推翻滿清
亦係間接地推翻所謂「中國」二千年帝制
由帝制走向共和
係政治上嘅現代化
亦都係「中國」二千年最根本性嘅變革

弊:「廿一條」+「中日戰爭」 vs. 利:「帝制走向共和」
反而咁就可能有空間爭論

但當然
要考生拆解「日本係中國革命扮演咩角色」係比較難
又有啲out of syllabus
所以我都覺弊大係易答好多

共產黨點會理你
剩係想知你幾時取消

利：dse5

根本係班政府高官同建制要刷鞋，所以題目到唔識睇

利申：AL中史 A

以後所有歷史通識科都要政治正確
香港教育玩完

人民了解真實歷史，何錯之有？

難道讀共匪的假歷史就是對？

點解有引文就無自由思想？
呢點完全解唔通

至於點解要先引文後提問我並唔清楚
但呢種題型過去一直用緊
如果認為題型有問題 應該針對題型去處理
而唔係針對內容以傷害人民感情o既說辭去禁止

冇日本己自大狂妄 偷襲珍珠港
美國點會參戰

二戰可能同盟國輸

香港重係日本統治

照計日本都係對中國利大於弊

利申AL history A

所以香港教育搞咁多年都係咁垃圾

蕭生話佢個年代 淨係叫你解釋

合縱連橫意思 任你發揮

唔怪得以前d人勁咁多

搬落呢個年代叫中學生點答

所以，基於以上兩點，題目基本上係引導緊考生答日本侵華嘅史實，即係「弊多於利」。因為1912年後，有日本迫簽廿一條賣國、九一八事變、偽滿州國以及八年中日戰爭，考生要寫根本易過借火，呢條簡直送分，點解土共仲要咁唔高興？

Can’t agree more

教肯局d人去考返考評局出嘅dse卷實炒硬，題都唔識審

莫講話歷史卷，通識中文都怕佢冇2

其實答唔同意真係送分，大把野寫，考評局用心良苦想考生容易攞高分，教育局真係咁都睇唔出。

其實有考過西史dbq既80後/90後/00後一定知呢個道理，出面9up個d撚樣，唔好話答題技巧，連最基本睇題目都唔識

同佳佳一樣
要緊張嘅係佢地點spin呢樣野去加強審查同過濾教育，
點樣睇呢一題點樣答其實係次要

寫得幾好

DSE History 個重心放錯哂
成個課程應該改革

呢個要宣傳

明知都係要批鬥

呢d咪高質po囉

完全認同樓主

利申 歷史5*

指責條問題嘅人 根本就唔識得答條問題

第一，好多個個時代既學者都有去日本留學，埋下現代化根基，例如魯迅
第二，日本一戰有幫中國對抗山東德軍?
第三，54運動入面，日本想吞併山東而令成個運動去到巔峰，推祟科學同民主精神，並建立民族精神
第四，日本侵華令到國共合作，暫停軍閥黨派互鬥，並且令共產黨有喘息機會，奠下立國基礎

如果咁樣答有冇機會
P.S. 好耐冇讀呢段歷史

考歷史又唔係考閱讀理解
帶乜風向

作為連登仔一定係答利多於斃
無呢d 事發生邊會有今日

正確黎講係要答不同意,,教育局又衝出黎柒

完全認同

咪係，教育局真係冇必要嘈

當然係弊大於利易答
呢題擺明送分

利申：DSE history 5**

明白呀，不過歷史撚係要講下正視聽嘅

條問題係冇問題

係講緊引兩篇文既用意喎

實況就係咁

但係日本戰敗之後中共拎到滿洲先開始有能力反咬 當然可以話民國完氣大傷

45年之前可以話因為國共合作而養肥嘅 但係45年之後啲「肥料」同機會多好多

你諗多左啦，只係鄰國概念係得同意，絕對同意， 所以題目只要改弊多於利就搞掂

考歷史自由發揮題 更加唔應該引文

都係想人講山東呢啲

10分鍾自己聽下

蕭生唔會唔識答掛

根本課本內容一定係弊多於你,就係要你答不同意再背返課本入面既內容
好明顯港共想借題發揮

根本課本內容一定係弊多於利,就係要你答不同意再背返課本入面既內容
好明顯港共想借題發揮

好明顯借題啦。反日岩哂廢佬口味，夠哂愛國

大家仲記唔記得香港共產黨？

根本題目係好政治正確想學生答二戰歷史去反駁升大於弊
所以19尋晚光明頂都講出事係資料引用革命黨搵外國勢力拎資源革命

On9 成份卷都係資料題咩

咁講不如以後公開試改為全世界自訂題目寫paper
夠唔夠自由？

考試一向係要喺
明確考點考核範圍 同 考生有發揮空間
兩者之間取平衡

都係個句，呢題如答利大於弊，難度好高，史料唔多，答得好要比A

明顯今次批評既唔係客觀既歷史，而係主觀既政治正確問題 係教科書入面，日本侵華既篇幅都一定多過講日本既貢獻

高調批評可能係想香港學生同仇敵慨，建立大中華既民族意識。同時俾位佢入做教育改革，將所有同中國有關既內容美化

利申dse history 4

緊係有用意
用意咪就係比學生補足論點

弊嘅point就一定係「中日戰爭」
考生有溫書就應該可以將依段歷史倒背如流

利嘅point就反而少係課程教過 就算有教都唔夠廣泛
所以咪出個資料C,D比考生做反論
跟住要求考生自己諗個正論同時駁倒個反論

有齊正/反/駁論
粗略大致咁描繪到1900-1945年中日之間發生嘅事
再能夠自圓其說就高分嫁啦

如果啲資料只係得日本侵華 唔知港共又會唔會話條題目無討論空間呢

投訴果班未考過試

我反而覺得呢條答利多於弊易好多，因為我以前學skill個陣，牙蛇係教用2個source+2個自己史料，如果佢比2個史料係利，咁我只需要舉一個利一個弊就可以做到利多於弊

其實你知我知單眼佬都知
只係有人玻璃心

所以好同意話有爭議嗰班都係文盲

認真就輸了，而家港共玩政治正確，你仲同佢講邏輯

其實出題嗰位好好人
利的論點對於考生嚟講係比較難諗同引實例
反而弊的論點就係人都識講返幾句
所以佢提供嘅資料偏向利根本就係俾料學生寫
等學生兩面都可以寫到啲嘢再落一個個人結論
一條set得咁正常又送分嘅題目就俾楊狗紅ko咗

明白樓主心情，心繫過呢科嘅人對呢件事就係會好自然有想反駁佢嘅反應，雖然我哋都知一切係無用。利申ce/al呢科都同樓主一樣

佢唔係屌資料誤導, 而係話咁樣出, 注定偏頗
而我作為理科生都得出同樓主相似答案, 出題者放水, 因為佢大可以quote侵華嗰D料, 咁學生就要講書入面嘅料, 而家唔quote, 即係俾你上, 而呢D真係唔洗溫書, 聽過都9up得出

ching心水清

美國禁運鋼鐵石油, 都係想迫日本出手

Roosevelt was elected to a third term with the promise of maintaining American neutrality as far as foreign wars were concerned: “Let no man or woman thoughtlessly or falsely talk of American people sending its armies to European fields.”

解除不派兵參與歐戰承諾

其實有考過公開試，就算唔係讀history都睇得出條問題係咁set啦
根本係啲支那人受埋啲on9教育，唔識睇題目就喺度發神經

中共識字就唔會有殘體字啦

巴打講得好好

單嘢係其實係支那人發大
條會計狗係向支那跪低

Block咗架我呢條友，小心啲

要搞文革，搞囉，教育局局長下台

我肯定藍屍無考過DSE，只係識批評但唔識答題技巧

你係歷史攞a 知道應付條題
唔代表條題本身出得合理同埋符合教育學理論

我都幾肯定佢地10個有8個連條題目同資料都冇睇

拎A真係拎A如果當年搵你補習一定好高分

好既題目唔應該有咁多引導性
應該係2面都得 係睇argument
就算唔講政治
條題出得差就係差
唔理你識唔識應付
依個係 construct validity 既問題

合縱連橫意思點任你發揮呀
咪淨係死背囉

並就你所知

完全係呢個心情

根本班友上綱上線

實情出題果個係想考生靠自己舉返1930年代後，即課程經常提到日本對中國嘅侵略

獎勵讀書同學，仲凸顯同學對「中國嘅感情」

所以，出題果個先愛國

班保皇黨垃圾唔在講

楊局長直頭刷錯邊
不過無計
洋局長在外國進修，又送走仔女
從來就唔信國家教育，其心可殊

根本呢條係暗啞底幫手洗腦
乜鳩都講到明有撚用？

所以其實呢類題型好高招
俾你思考過再將佢哋想你知嗰套入腦
無形中塑造學生既史觀

可惜政府成班都係on9

你啱
不過係人都知係自編自導

冇嘢補充，直接賜酒
申個脷 會考中史C, AL不自量力得E

坦白講，根據一位廢j考LS既經驗
資料愈有引導性，就愈難走出佢個trap
多數啲引導都係俾咗啲你估唔到既資料你
果啲資料分分鐘可以改變你原本既立場/否定一啲point
呢次歷史係日本侵華，打仗殖民俾人感覺都係唔太好（就算係英國民主政府早期都對香港人好差）
所以好多都會想否定佢，但係呢陣時又俾咗啲利既資料你睇
之後就會陷入自我無限否定既階段，答邊一邊都覺得冇咩把握咁
俾我做應該會死得好慘
利申：得條4仔，俾啲題目陰咗+唔識寫野

所以咪話唔應該quote任何野
quote邊面都比人話偏頗

好地地咩都唔引
就咁問咪好

幫推

認同

利申：第一屆DSE歷史5**路過

所以我哋先要搞鬥藍鬥紅
搬毛主席出嚟
搞 真愛聯2.0

呢個就係蕭生所講
蕭生好野夠中立

佢個2份資料既用意係平衡返史料，一般學生都唔會太唸到日本對中國既利，所以先要比2份關於利既史料，咁先平衡到利弊史料，如果唔係最尾個一條出嚟就9成人都係答弊多於利，做唔到開放問題效果。其次就係歷史科出卷會刺激思考，提供同一般人史觀相反或者唔同既立場既史料，令到學生可以正反立論。呢2點自DSE以嚟都係咁出，只係以前問既係歐洲而唔係中日關係所以冇人理，但整體嚟講對學歷史係一件好事

歷史本來就反映事實 土共都係想人地刷自己鞋啫 講下日本侵華就玻璃心 同大陸讀歷史冇分別 cut剩讚自己果啲

卷一係資料回應題，唔比史料點樣做

日本搞咩奧運丫，搞批鬥大會啦，
全球都仇中嫁喇，中共係咁拍劇笑柒你係時候出聲喇

你都識講一般學生啦dse係考試 答到利果d咪高分

不過最好利弊都答晒

引文真係無必要

唉

所以咪話香港教育搞咁多年都係冇進步過

中英更加退步 中史搞到閱讀理解咁

不如post post你個A
陣間啲人好多口水

你估楊潤雄條仆街唔知咩 不過人地有政治任務啊嗎。

而家中央就係愈做愈荒謬，當人民接受左呢d咁荒謬ge 事，自自然然就識自我審查，呢個就係中央最想達到目的。

我講既一般學生咪係修歷史個班，佢比史料唔代表你一定要認同，你可以反對史料嚟配合自己立場，開放題就係2邊都一定會答到，但如果唔比利既史料，呢一條開放題就冇左效果因為冇咩人答到，同埋佢條題目係利多於弊/相反，所以利同弊都一定要寫如果唔係就答唔足，與其話係引導，2份史料個作用係平衡同令學生學多左野

上面有班人係唔係文科仔黎ga
咩問題出得有引導性?粗身個科出既題就係咁
係要考你d資料有引導性你都對資料本身有批判性思考呀

歷史唔係要你背史料,而係要你對所有史料本身都有批判性態度
質疑出處,質疑目的,質疑真確

果條題你做到質疑出處,質疑目的本身都有一兩分你汁

睇史料或者睇文係大學必備，咁都有得屌

係，成班唔識既衝出嚟鳩up

答：根據中共毛澤東的感謝日本侵華論，沒有日本侵略，就沒有新中國。

當年美國決定參加入歐戰的原因就係珍珠港事件
解放德國後，專心打日本，從而解放中國

題目去到1945二戰結束，其實冇包到國共內戰到共匪政權成立

日本對中國的利

1.晚清百日維新
2.培養大量革命和現代化人才 eg 孫中山秋瑾留學
3.為革命事業提供資金
4.為東三省偽滿州政權帶來技術 工廠 工作機會
5.為台灣起左十大建設
6.挑起與美國戰爭，從而加速中國解放
7.日本戰敗後，東北軍大量武器被穌共中共接收，
為中共產政權提供軍事力量，奠定了國共三大戰役，長春圍城等戰役，直接令中共成立新中國

History AL A

1. 維新係1900前

根本就借題發揮 係人都知1900-45呢四十五年入面冇可能用呢兩段reference包含哂成個日本對中國嘅利弊
基本上一定係要切開幾段嚟講 講下日俄戰爭後中國人嘅反應 然後見人哋有憲法又行君主立憲制 廿一條引起五四運動 日本佔東北三省偽滿州國到日本入侵中國之類

楊焗腸自己唔識答問題唔係柒 但係衝出嚟柒就貽笑大方 讀過歷史嘅人都知呢啲BBQ點玩啦 想搞白色恐怖用呢啲濕鳩史觀封住悠悠眾口搞文革？

根本香港正苦同建制人士都係反賊

點樣定義"中國"已經有排講
係邊一個政府 邊個地區 邊個階層
一件事 可以對區域某群體係好 同時對另一群組係壞

呢樣叫盲反，敵人贊成我反對，對方用緊同一招。

百日維新嘅影響嘅餘波有令到清政府係律令體系同君權部分有所改變 而呢種改變的確係二十世紀初先見到嘅

其實不嬲都出開依啲題目，操開past paper根機械式咁答

咩topic就係個腦到screen記得正反邊面史料多啲，寫寫寫

CE+AL歷史生推，根本不嬲都係咁玩
港共文盲一見到呢啲題目就高潮，擦鞋擦唔切

港共呢類係上綱上線
仲要係到挑動民族情緒

其實係鞏固自己紅藍勢力
再大舉進攻教育界
配合 中共想推行嘅洗腦教育

所以咪話引文多餘

香港d出題

講真，答利多於弊，一係A，一係F，唔會有中間

邊有所謂高潮，根本就係劇本

毛澤東一定有講過感謝日本侵略，黨媒用「浪漫主義」掩飾。

dse考生：毛澤東感謝侵華，就是回答日本侵略有利中國的範本。

睇黎巴打都操左唔少past paper

我簡略地用電腦譬喻文理兩料:

理科: 畀一部電腦（唔一定係desktop）你，修理好它/拆某個部件畀我 →單向

文科: 畀一個主題你（文書/打機/剪輯/伺服器），你搵料砌一部電腦（唔一定係desktop）畀我 →多向

讀歷史唔洗分析資料？

A級答案

push

根本佢唔出依啲史料比你，係課程入面基乎無可能答到正面，無正反立論咁唔洗考啦

支共要將佢哋自己嗰套洗腦式教育搬嚟香港

穩pass定搏distinction，up to you

本身AL拎A已經難啦
所謂最易其實都好難

利申 AL History C 既廢狗

根據毛澤東感謝日本侵華論：
日本侵華，令共產黨可以乘機成立東江縱隊，收集武器、建立造反據點和策反國民黨情報，戰後立即打內戰，建立新中國。

呢樣野假的

認同

出題嗰個根本就係送分，只要有溫熟日本侵華嘅野，加上文筆好少少已經可以爆高分

利申：我冇樓主咁叻，會考同AL中史都係攞B

而家LS呢?
我果陣AL LS都有e 種DBS要你用自己所知去答題
而家LS冇e d問題?

考緊DBQ唔係考essay啊，佢就係引風逼你拎你背過既史料思辯，個性質似文字版辯論而考評局企你對家

順帶一提，歷史卷DBQ都會出啲吹奏希特拉既漫畫、quote，咁唔通為左政治正確全部唔出咩

唔通要post成績表

認同樓主個分析, 亦都同樓主一樣諗法去反駁番班冇腦冇讀過書的藍屍
但佢地有佢地的非正常人類邏輯 講完佢地都係唔撚明, 夠膽死同我講袁世凱, 屌 連題目都冇睇. 都痴撚線

根本就係班藍屍親共班人玻璃心發作

資料偏頗有咩問題 咁的話作為考生更要利用資料去作反證強化自己的立場分析
做唔做到呢點就係分出level 3同5**的考生

本黎想屌上面條係！各位網友！ on9就出少句聲,
追故睇番佢,原來蕭生話岩,就唔多加質疑,唔怪得佢會覺得條題係帶緊風向
仲要笑香港教育冇進步過
望住你我真係覺得香港教育係冇進步過

係，資料唔係公式，可以唔認同，可以係錯

根本就係支那人反對，所以要刪條題目

果班人識條春咩？ 一尾反反反！任何事件發生後均必然觸發兩面 即利與弊 ！

有方法整頓教育局 批鬥楊潤雄！

Pish

喂diu 樓主你好堅啊
考歷史嘅同學加油!!!! 樓主都成個考試心得分享岀黎，要好好真惜!

你知，我知，單眼佬都知
係班傻閪玻璃心，沖出黎護主

可以引用共匪721方針，針對中華民國同中共兩個實體分析。總有1945 年係中華民國。

禁錯負評sor

你全程答中華民國都得，中共49年建國。

個個都唔知DBQ個形式
佢俾你幅圖或者文章好多時都側重一面
用意就係要你批判返篇文
唔係係啲奶共刷鞋鬼慣性答係係係
好同意前面有巴打講懶持平咁俾晒兩面料你先至難答

其實教育局都戇居
咁明顯去引導寫「弊多於利」
分明就係要學生清楚明白終國以前承受過啲乜
進一步來講甚至可能增加所謂嘅歸屬感
跟住嗰班契弟就沖出嚟反
成班戇鳩鳩

一睇到就敏感發炮=推翻條題目唔駛答

同意
以中學程度既教材同史料
考生要夠知識同reference係邏輯合理情況下寫到日本對中國利大於弊
唔好話我睇小佢地 但真係冇乜可能

利申histroy u grad

有讀history就識架啦～～ (當然都要高分)

點都係答弊，因為對中華民國黎講。

港共不嬲文盲，唔係因為驚比共匪吠又點會出嚟咁大反應

係其實愛國嘅可能寫到停唔到手

其實 二戰 中華民國被消耗國力，打完日本 共產黨先可以乘機而入， 咁仲唔係利大於弊？無日本共產黨已被滅，那來中華人民共和國

真
以考試角度講
寫弊大於利根本係送分

個on9局長連審題都唔撚識 返小學讀過啦

直到目前未搵到有咩根據呢？

1901年，在慈禧太后的主導下，清朝政府進行第三次變革，改革比1898年的戊戌變法更廣更深，還涉及廢除千年仕宦之道的科舉制度。

冇第一次 何來之後既變法

正如冇2003上街
何來2019年大遊行
何來 721 831

歷史不斷重覆

明明就係話考生可以用自己嘅 own knowledge

佢哋連題目都唔識睇 所以如果將條題目轉做「同唔同意弊大於利」就得

堅

我唔係主修歷史 但一睇條題目都覺得係引我反駁

同陶傑講嘅一樣

16年dse
要清楚表面立場呀！正反都可接受呀！
唔撚識都睇下歷年考生report啦

條題目係問1900至45年。兩份資料只係1902年同1912年，遠遠未夠材料反映45年之間嘅事。所以只係跟呢兩個資料答係死緊，考生係必須答番平時學過嘅嘢

呢年考生report就係反映爸打想講嘅嘢
唔係單一考慮某段時間，係要考慮題目要求「整段時間」

呢題要高分一定係答唔應同或者係部分應同。
考ww2更本淺到不得了，大部分人都識答。

很大程度上 同意/唔同意
真係基本玩法
ce年代到而家都係咗㗎啦
而家先嚟玻璃心，大把pp質疑返港共

想問閣下中史A定歷史A? 史觀有無不同？

共產黨表面上只不過借淡化日本侵華傷害民族感情為名，而實際上共產黨不承認毛澤東統治下的中共感謝日本侵華為中共為來返身機會之實

推！

讀歷史應該要有自己睇法個人論述嘅
不過考試冇乜必要 諗點樣易啲拎分就ok
自己之後可以再研究

去到1945年 唔係讀歷史嘅都知要講日本侵華啦
支共嘅大內宣係咁提八年抗戰乜乜柒柒
又拍電影 又拍電視劇 又出書 郁啲就提起
寫到當時嘅日本有咁仆街得咁仆街
到考評局考返考生同一樣野就話人地傷到佢地嘅玻璃心
咁國內成日播啲電影都有問題啦
到個時又話係黨嘅路線 要團結人民
老實講 而家支共要做嘅根本就係剔除哂香港嘅知識份子
因為蠢人只會跟黨走唔識思考 而聰明人永遠係最危險

歷史A, 西史係已「現代化」概念貫穿
中史唔係

正是如此

Push
我都冇讀過歷史但呢條題目明明係叫你按你所知回應返條問題我唔明有咩問題
除咗政治打壓

要研究日本同孫文嘅關係已經難 教科書上冇乜點講

在超級大程度上同意樓主呀
利申 高考拎B

無計啦 支共個啊頭小學畢業 撚識呢啲咩

題目係去到1945啫 講中共有機可乘呢方面會超過1945呀

正常人都知條問題無任何問題
只係支共用文革批鬥既方法搞你你點都無得避
配合港共全方位假新聞洗腦
垃圾藍絲就會以為真係有問題

History 生留名

覺得中史同世史分別好大

獻醜了

完全唔明邊忽有美化

係 呢份應該係世史卷嚟

驗下眼

的確，我都修中史
中史係分哂類
例如治亂興衰、制度史、思想、甚至交通史都有得考

巴打心水清

幫下手推埋我

我用親中方式都答到歷史卷利多於弊啦

好明顯係政治任務喇 邊個話係同你講道理
佢講緊既係管治 箝制思想

分返政治，經濟，社會，文化方面對現代化咁衡量會好啲
我就點都會答弊多放利，再用上面資料做分正反立論(有人話...)

政治，雖然日本助促成國共合作奠下立國基礎，但都要講埋前期日本做嘅野，令中國部分喪失主權，例如廿一條，山東換文，導致之後袁世凱帝制復辟,etc 對現代化無利

經濟，因中國向日本簽賣國協定，所以要一直償還債務，無利現代化。可以講埋之前啲最惠國待遇嘅影響

社會，係促成五四運動，有助建立民族精神。但同時埋下仇日情緒，加速之後發生嘅地方衝突，令日本有機可乘，如918事變

文化，明治維新的成功令中國產生維新之心，但晚清改革令慈禧錯判中國國力強盛，導致八國聯軍之役，更進一步喪失主權。

最後講埋因為日本侵華令之前中國對現代化所做過嘅努力付諸流水，令現代化停制不前。

包你唎題攞滿分

利申 CE AL攞A

班友而家係想將文憑試出劵權由考評局到搶返黎
以後由中共出劵。

唔止考試啦
搞完考試就搞成個教育制度
批鬥老師呢d基本野

exac7ly

On9
資料回應題點樣自由發揮啊？仲要係dse中六程度
你以為係a level ?
仲要講合縱連橫
咪又係攞歷史書定義再配合老師教一啲歷史學家睇法，史料咪又係嗰幾個
自由部分得返點樣去解釋
見親你條燒山打手都覺得煩
之前討論歷史po又係一味話燒山點點點，燒山認為乜乜乜
燒山啲嘢可以攞去參考，但絕對唔係奉為經典
我懷疑你連燒山啲堂都未上過，但就日日幫燒山打飛機

你睇下啲局長校長部長個個出嚟罵，重唔係叛國
盲毛識撚分析，CCTVB講乜佢就信乜

所有親中派都冇撚讀過中史 送分題都諗到去政治

難聽d講句送分題

有哂現代化概念，好好！

另外想提一提份卷係target reader. 唔係阿豬阿狗港黃睇

其實大部份人都知冇乜問題。但係一個廢嘅政府（香港同中共）正經嘢唔做就揾D咁嘅嘢嚟搞

換着舊時，就算出題真係有問題都閂埋門打仔而唔會示眾，今次根本就係特登揾D議提嚟嘈，銀手中共喉舌再加埋老中小粉紅啦啦隊助攻，目的都係想搞9香港教育

住香港真係辛苦，想淨D都難

無人讀呀，dse好似好多都改咗考法，因為想引人讀

政治，雖然日本與中國簽定廿一條，但日本明治維新激發了晚清改革，第三次改革令中國廢除了八股文同科舉制度，並建立了現在的大學制度 如燕京大學 清華大學，為日後現代化建立基礎。

經濟，雖中國向日本簽不平等協定，但日本舉國借貸中國支持各類現代化建設 如鐵路 治鐵廠，為中國的工業建設立下深遠影響，eg 東北鐵路 東北工業化。

社會，日本為中國學生留學的主要地方， 各留學生將日本的成功之道帶回中國，日本為中國培訓大量有識之士如 孫文 秋瑾 胡適 等，令到五四運動在國內發生 賽先生 德先生 現代化思想可以在中國傳播。

軍事，日本雖有份入侵中國，但其偷襲美國，令其美國向日本宣戰，在中國的列強們倒戈，向日本宣戰，加速了光復中國既任務。

最後講埋因為日本侵華因二戰失敗，令共產黨有機一統中國，引述埋 毛主席多謝日本侵華，證明利多於弊。

包你唎題攞滿分

利申 AL攞A

顛覆哂我讀歷史咁多年嘅認知，嬲到仆街
憑咩俾一條連題目都唔識睇嘅撚樣修改歷史科

中共根本乜柒都唔識
俾班低智商既政權統治真係覺得自己好撚慘

其實有考過公開試都知啦，資料題唔袲俾啲係人都知既資料你咩
係班共狗玻璃心啫，咪睇吓考評局點跪法，加速香港收皮

讀過歷史仲點會親共

分析合理 推

樓主講得好好
聽日各大電台phone in需要打上去屌7班奶共文盲

呢個真

出條友心諗
引班友屌9日本仔
你唔識睇題目話我奶日?

唔得 攞唔到A
你解釋得麻麻
雖然簽左21條 但明治維新帶來晚清改革 ——兩者關係係邊？可能你要講下簽21條有咩好處（我諗唔到）
第二點 雖然簽不平等條約 但日本支持現代化建設 —— 又係無解釋兩者關係係邊 同埋參考資料講左表面上日本係借錢比你 但實際上係攞左中國重要既工業資源 即係個鐵礦 跟住啲附加費仲要佢訂 好難解釋呢啲野對中國有咩好處

第三點 列強向日本宣戰 關光復中國咩事 都係無解釋

其實呢要先定義咩係中國

清朝其實係外族入侵

清政府法定文冇用到漢字

係現代中國史硬要將元 清 話係中國一份子

所以以呢個角度睇

日本係加快左中國人從外族手上拎回政權

點都係好事

你呢個答法應該得6至7分
最主要二戰失敗已經唔係1945年，而且之後統治者係國民政府，勉強拉去共產黨
個改卷條友一開頭可能會俾你8分，但只要有一大題滿分嘅話，就會再check有冇位係可以扣分
跟住仲有要簡單講埋共產黨統一中國後有咩現代化貢獻
否則日本侵華幫共產黨統一中國個pt冇咩用

up

明日幾點？

Yes 啦 搞埋d 文革野正仆街

21條激起54暴動,呀唔係,係運動

其實佢地係醉翁之意不在酒
只係為左搵個理由打壓教育only

要答可以寫畢業論文出黎 唔洗太認真

可以聽下應屆考生點講

20200516 【教育局批鬥考評局】 全文披露應屆歷史科考生來信 水平邏輯高過楊潤雄萬倍

所以根本就係教育局叻唔撚切自己仆出黎柒

以前嗰本齡記歷史書有提過日本黑龍會

不過只係提黑龍會支持侵略中華民國 但係無提過黑龍會、日本民間支持組織同盟會同資金資助孫中出

8分唔使Elab 咁遠，除非essay

咁又是

應該係朝早我唔熟唔清楚

香港教育其他方面我唔敢講
但中史真心好野黎

唔係識同唔識嘅問題
你尾二嗰句就講得啱
就係為咗借題發揮

局長讀澳洲 RMIT 只係 poly 升格嘅大學，成績好都唔會入，以前連個 proper campus 都無。

香港真正精英好少會做共匪走

再推！好多人唔知！